沈陣營第一百四十四期 － 貿戰陰霾，繼續發酵

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百四十三期 － 全球貿易戰支那仆街師父得利

\|/

師傅又贏

雖然想試新幹線好耐

我想問係講緊有鳩既女人定扮冇鳩既男人？

侵侵係咪真係背後同普皇打籠通？

後者仲偏過前者

後者即係點

女人著男裝扮男人 有時有呢d av

唔係喎，我意思係偽娘喎

無鳩點偽娘

「扮」冇鳩既男人

反而我想知前者，真係有碌鳩既女人係存唔存在

扶他現實有都扯唔起啦 果d基因有問題實有

E子兄，世伯很強

原來用詞唔統一
咁講得呢啲 男/女 一般都係用外表或者當事人嘅感受為準 唔係用性器官嚟分啦

扶他係雙性人 真係另一回事喎

睇過d記錄片話有兩種，真扶他下面係有晒兩樣野，有d假扶他好似係出世時陰度下裂有隻假鮑 ，本身係男人
仲要有個假扶他case話佢好細個屋企人幫佢揀左做女仔，但大個左驗dna 先知佢係男仔，即係假扶他變真太監，好慘
仲有對真扶他情侶但兩個都係男人樣

點解我好似睇過有AV真係有條女（幾靚，有波）有碌鳩係咁屌另一條女既？

我最初以為係les，諗住都ok，一睇埋落去，屌！有鳩既，之後就熄左唔敢睇，接受唔到

有碼?假鳩黎

雙性人=扶他=扶他那裏=ふたなり 定義上為講左 用有鳩西 主要二次元 偽娘未風之前好撚多 現實就幾難搵 有你都唔會j av就女優帶碌假鳩 有機關噴假精

偽娘(二次元)=shemale(鬼佬講法)=ladyboy(秦國講法)=new half(日本講法)=有鳩的妖魔扮女郎
一部份係就咁男人化妝 有d就打埋激素食藥 不過就未必射得出
二次元方面有偽娘之後扶他收收地皮 主題係扶他ge同人展有唔少仆你個街偽娘黎ge喂

人妖=transsexual=變性人
呢d係做過變性手術切jer做假西 唔洗驚菊花不保 因為蛋蛋都無埋所以有d唔出聲分分鐘靚過真女人 問題係有假西不如屌真西
有香港人出黎做 好貴

而家睇佢句大鑊頭

睇左廿年AV，真鳩假鳩都識分既
我懷疑本身係偽娘，再隆埋個胸，碌鳩就keep住喺度

有無number驗下
當年立花里子同乃亞 d 扶他片真係由細j到大

冇呀，avgle鳩撳咋

港匯近期走弱，金管局四度承接港元沽盤，財政司司長陳茂波形容是一如所料，呼籲外界對港元流走毋須過分擔心。 陳茂波在網誌解釋，美國聯儲局自2015年至今已六度加息，港美息差明顯拉闊，吸引「套戥交易」使港元流向美元，最終令部分資金流出香港。他說聯繫匯率是一種貨幣發行局制度，按聯匯設計將出現資金流出、結餘收縮、港息上升及匯率穩定的「四步曲」，完全是機制設計之內的正常運作。 陳茂波強調，政府有足夠財力應付是毋容置疑。他說政府早在資金未退潮前已做好防震措施，防患未然；本港亦有豐厚的外匯基金提供安穩的後盾。他說非常有信心香港能夠應付極端情況下、資金大量流走引發的挑戰。 他又說，資金流出後，港元利率會更趨近美息，短期內不會大幅飊升，但借貸人的利息開支亦難免會因而上升。他提醒市民，不應期望超低息環境無止境地持續下去，要量力而為及小心管理好風險。

論文

日本 或者可能只係風俗店 講嘅偽娘同newhalf係有分別
前者冇食藥 後者有

入黎望吓，我屌做乜講人妖

廢事講女又推冧個市啦

人妖仲邪喎

負負得正

今日D馬爆到

藍天堡馬

要走一早走咗，好大機會部份係國內腐敗分子既黑錢。

今日我賭就發啦，專吼冷馬

就係因為你無賭先爆冷

利申: 無賭馬

屌你買p跑第4

今日咁既地根本係爆硬既

黃國英表示，上周五美股似弱實強，大銀行公布業績大數好細數差，先升後跌，加上臨近周末，明知市場新聞主導，指數未見大跌之餘，日內波幅居然在百分之二之內，可以說是近期罕見的平靜。波幅開始收窄絕對是利好徵兆，代表恐慌賣家已經七七八八，候低吸納心態終於開始回來。

空襲敍利亞，有周末兩日時間平靜，影響應該有限。今日走勢會相當關鍵，正路預計會轉向高收，趁壞消息反攻提振好友士氣。應市策略不必硬拚，可以預設一些阻力水平，假如真的掉頭向上突破，就一路加注疊上去。畢竟市場壓抑已久，一旦吐出那口烏氣，動力應該頗大。

上星期博短期Call，以三日為限，明日已經是最後限期，是會執行原定計劃，根據今日的走勢作判斷，假如收市時還是偏軟無力反攻，便會減倉撤退，寧願等改善之後再博過。這種做法好像逼得自己太緊，但走短線加倉博回報，便需要有紀律地去冒險，個別戰役勝負只是兵家常事。

港股短期的瑕疵，是A股弱兼且騰訊(00700)弱，恒指依然貼近31,000點，因為旺了其他板塊。不知道跟紅頂白抑或博弱勢股回勇，指數會是中庸之道，始終要引人入場，帶起指數是十分重要。

自己相對上較為傾向醫藥股，取消抗癌藥物關稅對市場原本的結構影響估計有限，當然股價也只是跌了少許，在這個短兵相接寸土必爭的年代，已經算是較有值博率。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊)

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #波幅收窄 #利好徵兆 #趁壞消息反攻 #動力頗大 #短期Call #騰訊 #醫藥股

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

佢好似之前開CALL都係搏唔到, 唔岩玩咁短

//自己相對上較為傾向醫藥股，取消抗癌藥物關稅對市場原本的結構影響估計有限，當然股價也只是跌了少許，在這個短兵相接寸土必爭的年代，已經算是較有值博率。//

黃腳鷹最近黑氣超旺，買醫藥股的話，咁醫藥股應該都 .....

Oh fuck... 同佢同船都死得

隔離post 見到張圖，佢地講緊第樣嘢，不過我見到有個數字幾得意。如果以成交量作指標，今日炒味同97差幾倍。

雲兄都好似真心考慮過藥股

個樣真係殘左好多

你講成交量？淨係個辣招都即刻freeze左一半供應啦

咪搞我啲藥股呀屌

黃腳鷹之前笑鳩師父，話師父一味硬淡唔肯認輸，自己跟trend買好靈活乜乜乜

宜家又咪係一味硬好唔認衰

沈大師表示，外圍正處於多事之秋，美國總統特朗普言行反覆，不斷引發國際間紛爭，言論卻時緊時鬆，令到投資者無所適從，市況亦變得反覆。

過去一周，市場經常就特朗普在Twitter的貼文，而作出片面的推測。而且，通常都是作出樂觀的演繹。正如有關攻擊敍利亞的貼文，內容擺明就是話「一定會攻擊」，只是「七十二小時之內」那一句並不是出自其口而已。結果他真的講得出做得到，就即時出手。

對港股來說，地緣政治因素的影響，還不及本身走資及加息的影響大。金管局兩日共接了96億港元，而資金流走的速度，應該是愈來愈快，香港急速追加息的日子應不遠矣！

本周每日的股市走勢預測：
周一(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，大市出現震盪。
周二(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，持續震盪。
周三(庚辰日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，出現反彈。
周四(辛巳日)：天干屬金地支屬火，火剋金之局，反覆徘徊。
周五(壬午日)：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，波動而乏方向。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
(作者為註冊持牌人士)

想睇番沈振盈之前專欄，可click入以下條Link

#沈振盈 #港股 #天干地支 #多事之秋#市況反覆 #地緣政治 #走資 #加息

─ ─ ─ ─ ─ ─

落咗大訂時交咗印花稅，撻訂我諗10000單冇1單，未交印花稅政府鬼知你買樓，撻訂係臨時訂嗰啲

等樓王答，不過呢個注冊數唔係成交量

有位巴打租樓租約快，到期我今日先喺樓post講，喺公海睇呢啲post呢世唔使買嘅，一買就會樓爆

2.15%計借4球供15XXX，3.15%供17XXX，如果加息供多2千就唔掂嘅話真係唔好買，繼續租搏加租少過2千好過

爆與唔爆都係搞唔掂嘅

今日買樓一落大訂要比印花稅政府，律師已收，通常臨時訂係2%左右，上律師樓時係大訂10%+印花稅+律師費

一般唔會係嗰時撻，到轉名時係田土廳做紀錄先係註冊數吧，嗰時已俾晒錢

屌醫藥股呢期幫我追唔少沈判錢 英國王沾黑氣

香港大鑊了 (曾淵滄)

特朗普第一天說要向敍利亞射導彈，第二天說沒這麼快，第三天導彈就飛向敍利亞，不過，也僅是到此為止，美軍司令自己說這只是一次過的行動。中東局勢也不會因為特朗普這100多枚導彈而改變，整個中東的亂局，是宗教戰爭。

特朗普的導彈是為了表態而射的，攻擊目標是俄羅斯，敍利亞現任政府是靠俄羅斯的支撐才存在的，特朗普的導彈只是為了向美國選民說他並不親俄，更不可能通俄，現在，美國民主黨正在追殺他的「通俄」大罪，要拉他下台，特朗普自保的方法就是向美國民眾顯示他處處反俄羅斯、製裁俄羅斯、攻擊親俄羅斯敍利亞政府軍…
既然只是表態的戰爭，因此，100多枚導彈發射後，戰事就暫告一個段落，石油價格的去向就只得看石油生產國會不會真的執行減產協議。

整個海南島將發展成一個巨大的自由貿易區，這將是中國境內最大的自由貿易區，目前，分散於中國多個城市的自由貿易區的面積都很小，居住在這些自由貿易區內的人也很少，因此，目前的所謂自由貿易區只不過是大一些的保稅區，但是，整個海南島是一個面積很大的地方，是一個省，一旦真的發展成一個免關稅的自由貿易省，影響重大，第一個受影響的就是香港。

今日香港旅遊業的最大賣點就是免稅，如果整個海南島也免稅，香港憑甚麼與海南島競爭？畢竟，內地居民想到海南島旅遊是不必申請通行證、不必申請簽證，一旦香港旅遊業垮了，零售業也一樣會垮掉，商店租金會大幅下降，一連串的連鎖反應可以是非常可怕的，對香港人來說，海南島建自由貿易區是天大的事，但是，傳媒似乎都輕描淡寫。

曾淵滄

笑X左 自由貿易省? 海南獨立 變自由貿易國家 就真係搞得起

係香港先咁on9靠單一客源 佢起左重好 多返其他遊客

其實學呢啲有冇用？

技術指標參考好啦，唔係必然嘅買賣標準

之前隻廣發証卷由15.8炒上18.2,我純用圖形解釋過，好準確由底食到浪頂，但當日得今日未必得嘅

深淵倉同師父一樣唔放過任何打j既機會

佢梗係唔知三亞劏客嗰種癲法 劏到連大陸佬都怕

免關稅又點 零售講個信字同主觀感覺 如果平就做得瓜香港 咁香港從來都唔會有自由行
日本都唔會有支那人

領展車場加租12% 市民慢駛示威轟貴過租屋 (12:35)

【東網專訊】繼房屋委員會停車場今年元旦加租6%後，領展旗下多個停車場今月亦將大幅加租，其中黃大仙東頭二邨、天水圍天瑞邨、天耀邨停車場的私家車車位加租約12%，每月實質增加金額由230至320港元不等。

約20人今日(15日)到觀塘領展總部抗議，部分示威者早上駕車由元朗慢駛至觀塘領展總部，反對領展瘋狂加租，示威者在領展總部手持「領展獅子開大口 加租貴過私人停車場」、「領展瘋狂加租唔用腦 市民生活好煩惱」等標語牌，並要求領展接收請願信。

立法會議員梁志祥表示，今日抗議的40多部車均來自新界9區，加租後車場租金超越住宅租金，部分租金更與私人停車場差不多，「有咩理由車場租仲貴過住屋」，證明加租令居民負擔重，只能用「瘋狂」來形容。他又指，車場設備完全無改善：「牆壁漏水只是小修小補，又會跌灰，加租點可以接受？」他重申，如領展不聽民意，會在立法會要求政府通過法例約束領展，並呼籲車主表態。

市民鄭女士表示，住在天水圍天華邨，並租用該屋邨車場車位。她稱：「得20多呎位，租金仲貴過間屋。」現時加幅12%，每月交2190港元車場租。鄭女士指從事散工，利用私家車進行運輸工作，賺取收入，由於家住新界，路程已經遙遠，而且油費貴，車場配套又不足：「車場曾經漏水，我要打蠟先可以弄得架車變回正常，加車場租令我百上加斤。」

//吸血鬼最殺食係呢科嘢，商場唔係，基本上政府政策有意無意令車位同車輛比例失衡，㩒住搶嘅

股災未

樓王 本身我係GTR 而家改左名
好掛住上post傾計 同掛住你同大師兄

我每日都喺度

東方日報A1：政府賣產後患 業權分散居民受難 (00:15)

東網專訊】《東方日報》日前獨家報道，政府當年出售公屋商場及停車場等資產時「漏招」，導致多個屋邨的公共地方業權分散，難以興建升降機、扶手電梯或行人通道上蓋等利民設施。本報今日再披露，屬租置公屋的粉嶺華明邨，因領展與屋邨法團未能就公共地方的使用達成共識，邨內商場一條新建成的無障礙斜道可能「起好都用唔到」，甚至整個出入口都要圍封，居民或被迫兜路進出。有立法會議員炮轟政府塞責，要居民承擔當年「漏招」的後遺症。

本報早前報道，政府當年以「不可分割業權份數」方式出售公屋資產，導致多個屋邨的大量公共地方，領展（或再拆售資產的新業主）與房屋委員會都擁有業權，必須雙方同時同意才能夠加建升降機、扶手電梯或行人通道上蓋等設施。對於華明邨這類租置公屋的公共地方，更是領展（或新業主）、房委會及業主立案法團都擁有業權，如欲興建新設施就難上加難。

華明商場分為兩座，兩座中間的通道屬公共地方，居民只須步行數秒鐘，即能直接往來兩座商場。領展於二○一六年開始翻新華明商場，由於不涉公共地方而毋須法團同意。一七年翻新工程竣工後，居民及房屋署發現領展在商場地下加建了一級梯級，必須增建無障礙設施，否則可能違法。領展其後亦同意，在兩座商場中間加建一條三米長的斜道及扶手欄杆，以便使用輪椅的殘疾人士及嬰兒車出入。

不過，領展在加建斜道後才發現，礙於位置及設計問題，該條斜道必須「借用」一小塊公共地方，才能將盲人引路徑延伸至商場之外。惟華明邨法團拒絕承擔有關費用及法律責任，雙方經多番商討亦無果。

領展現時用一排排的花盆，將該出入口的樓梯位臨時圍封，居民只能經狹窄的斜道出入商場。若雙方最終無法達成共識，不但該條斜道須停用，被花盆圍封的梯級位亦可能要永久封閉加建欄柵，以免領展因而犯法，居民將被迫改用商場兩側設有臨時斜道的通道出入，要花時間「兜路」來回兩座商場，對大家都造成不便。

領展回應指，華明商場提升工程已按屋宇署《設計手冊：暢通無阻的通道2008》新增設斜道，方便訪客進出商場。就加強設施與屋邨公眾位置的連接，該公司正與法團商討有關工程方案。

立法會議員范國威表示，業主立案法團代表全邨小業主，如答允興建新設施便要負責任，認為華明邨法團的取態屬穩妥及可以理解，如領展能及早與法團商討，或可避免目前情況發生。另一立法會議員區諾軒批評，政府當年賣產劃地有明顯缺失，變相將管理成本轉嫁小業主，導致今天要由小業主與領展就公共地方設施問題「大鬥法」。他認為只要房署肯承擔有關新設施的費用，即可處理問題。

//吸血鬼嘅屋邨商場我唔覺得會有咩大增長，屯門嗰個H.A.N.D.S未賣之前我都冇去過，基本上唔會有街外客，亦冇嘢吸引

跪求馬化雲同老母面好似沈大師咁每日三點九上水講市況分析🙇

大膽
妹仔大過主人婆

今年師父燈力不再

各位師兄弟，我想入1038
但見佢呢期好弱，好唔好等60蚊邊先入

吸血鬼完全唔使理政棍，私人公司唔係公用事業，冇利潤管制亦冇包底，照加租啱就租唔啱就走，唔同狗鐵也

有聽開策略王 好似話師父就出返

大Ｌ膽 要求師父打佢地落沈判地獄

睇post計佢地日日秒秒都被沈

一帶一路致8國財務危機 IMF籲大陸停止無用基建

為期4天的海南博鰲論壇於11日閉幕，今年恰逢大陸改革開放40週年，其所推出的新計畫以及「一帶一路」倡議備受國際矚目。但日前曾與馬雲同台，高談中美貿易戰問題的國際貨幣基金（IMF）總裁拉加德（Christine Lagarde）近日卻警告，一帶一路很可能將搞出一些無用又讓很多國家負債累累的基礎建設。

大陸領導人習近平於2013年提出「絲綢之路經濟帶和21世紀海上絲綢之路」經濟合作倡議，簡稱「一帶一路」，其範圍涵蓋歷史上絲綢之路和海上絲綢之路，打算與東南亞、中亞、中東、歐洲與非洲共68個國家簽訂協議，並將投入上千億美元，以發展大陸和這些國家和地區的經濟合作夥伴關係。據了解，目前大陸已砸下數十億美元資金在沿路國家興建鐵公路、港口和電廠。

雖然大陸口口聲聲表示一帶一路是建立在互惠的基礎上，還可促進全球貿易與和平，但若此計畫真的成功，大陸無疑能擴張自身的經濟發展與政治權力，加上潛在的金融風險，外界也因此產生不少質疑聲浪。

【恐慌蔓延】泰愛滋索女「襲」台南 嫖客人人自危

台灣風月場所近日掀起一陣愛滋恐慌，繼早前一名泰國淫女到台東賣淫被驗出帶有愛滋病病毒後，台南近日亦傳出有愛滋泰女賣淫，當地嫖客人人自危，直呼：「天啊！根本花錢買愛滋！」

據《自由時報》報道，這名泰國賣淫女「艾莉絲（化名）」疑似透過導遊安排，持觀光簽證到台南賣淫，期間入住當地一間酒店。日前，她和謝姓嫖客被假冒警察的王姓男子洗劫，雙方發生衝突，酒店報警，事件因此曝光。

述行內人士則爆料指透露，艾莉絲所屬應召站相當有名，而她每次性交易價格為2,800元新台幣（約760港元），自稱到過桃園、台中、最後一站來到台南。一上班便有8、9個妓客前來光顧，而台南泰女大部份提供「無套」服務，恐怕會大批尋芳者中招。

報道指，艾莉絲被捕後對於警方的問題，經常避重就輕、笑而不答。經相關單位初步檢驗，艾莉絲對愛滋病毒呈陽性反應，與她完成性交易的謝男則是陰性反應。艾莉絲血液將送到疾管署進一步確認，謝男也會持續追蹤6個月。

收啦支那

我一直認為廢嘅，睇吓經過嘅國家，有敵對嘅有政局不穩嘅，去嗰啲地方搞嘥鳩氣嘅，呢度有張強國整嘅圖

正如海南自貿區，嘥鳩氣到不得了，都加入咗WTO咁耐，搞乜鳩自貿區呢?

博鰲成班總統唔蒲頭，派班細既出席都知啦

Pooh仔正經少少唔好打壓黃色事業就會大把男人支持你啦

嗰六個國家除咗荷蘭叫做有經濟實力，菲律賓只係要錢先嚟，條友直情話需要錢喜歡雜種

其他嗰啲笑料，好多人冇留意雜種稱帝時世界上冇乜國家出賀電嘅，好簡單，準備郁佢

後市唔好太樂觀，保守啲，呢次唔係咁簡單，一定係西方決戰中、俄、伊朗呢3個政權

好多人睇得出強國出錢，以經濟實力支持，講手就其他2個，強國買俄佬、伊朗石油頂住佢哋經濟

美帝之所以玩關稅就係要打斷佢哋資金來源，之後會用美元霸權地位打冥幣，如果西方失敗，就熱戰發生

睇吓我估得啱唔啱

佢當初出一帶一路，根本就係笑料嚟，根本所有所謂一帶一路參加嘅國家，根本都係支那科水援助，諗住搭個棚引歐美國家落搭，蝕佬都無睬佢啦

我太懶啦：（
會多點上水

好想追番正數

GTR兄仲咩改咗名

貨幣戰

串埋軍事新聞、經濟新聞各種睇，似全面決戰，事實係二戰之後嘅格局維持咗好耐，共產陣營90年代雖然收縮咗，最近十幾年變形再度威脅西方，如果以輪迴睇法，都差唔多需要一場大形戰爭改變格局

配合番現狀

唉，所以侵侵係咁係喺twitter咀炮唔係無原因#

咁大獲

唔止係經濟問題，係意識形態之爭，係全面決戰

貨幣戰一定下一著，例如全面禁止用冥幣同美國公司交易，宣佈佢係貨幣操縱國家，以冥幣全球交易約1%，美元63%，好快令冥幣資產冇吸引力，外資撤出強國

女人呢招好耐啦，伊斯蘭國都用啦

完全配合師父

有師父祝福 中國一定行大運

大陸隻航母好似行柴油 點打

所以雜帝唔揾師傅做國師一定大獲

俾人當活靶咁打

支那移動箭靶

美國房地產業唔止賣樓，有防空洞賣嘅，要留意吓佢哋生意數字係咪升緊

我唔想死 岩岩出身幾年兼就黎半工讀完
岩先開始儲咁d錢

一帶一路直頭係得罪俄佬，插隻腳入中亞五國，習總完全戇鳩既

其實有資本起防空洞，裡面整單位配合樽裝水，杯麵、午餐肉、收音機、無線電通話機、小型發電機等等，係咪有得做?

俄佬都未癲到周圍開托爾斯泰妥斯托耶夫斯基學院

美帝地產aa真係sell埋防空，日本都有，冇吹水

唔駛午餐肉，到時一包金象米可以包范冰冰一個月

我覺得唔會打國際級嘅戰爭 大家都唔想無咗自己嘅權力/國土

山洞，直昇機飛上去最平 照掘嚟做唔難

而家習總條戇鳩開始叫自己啲狗吠，兇鳩台灣啦。好撚心啦，莫講話美國一定收佢皮，美帝唔出手，打起上黎佢都未必贏硬啦

唔會再直接入侵對方國土架啦，二戰之後全部都係proxy war

冇計啦 好黑仔
入咩坐咩 一放就升
唉....輸到沒力追數....

如果走難我去日本都ok喎

台灣基隆都有，不過唔知係咪可以買賣，係我去買

咁我唸有錢冇話唔俾你買掛

比任何人買果d唔知堅唔堅
比民用果d可能限制？

有防空洞一開片價格急升，自住一件，賣走一件，打唔成/快快打完就贏一大嚿錢，係咪戰爭最容易財富轉移?

夠膽講到時升得快過火箭，甚麼700行埋一邊

其餘同樓冇分局，不過喺山洞起，地底起之嘛，石屎層夠厚得，醫院嘅況射性治療室嘅牆就最少800mm厚度

金條幫到你

唔講我諗好多人唔知有防空洞買賣嘅，以前就諗過強國地產發展商點解唔搞呢科嘢?

好明顯有需求

其實中美貿易戰是否真正Donald Trump滿意中國讓步，說不定Donald Trump會在貿易戰中加新條款;正如之前巴打所講，這次不是純屬經濟，還有政治，經濟軍事等項目，例如Syria事件;Donald Trump能夠証明美國海軍能同時面對兩埸戰爭，還有南海事件……會否使用俄鋁手法對付中國在香港上巿企業……

就算美帝不出手，對付日本海軍都末必夠打;靠遼寧號只是笑話一則……

2018年4月14日 星期六
美或下周公布 千億美元華貨關稅
料清單涵蓋消費品 擬加碼對中國施壓

美國擬增加對華貿易施壓。據美媒引述知情官員透露，美國貿易代表最快下周公布對1,000億美元中國產品徵收25%進口關稅的清單，並計劃推出新措施限制中國對美科技投資。

美國總統特朗普（Donald Trump）上周宣布，考慮再對1,000億美元中國進口產品徵收25%關稅，《華爾街日報》引述知情官員透露，美國貿易代表最快下周公布上述徵稅清單。

報道指出，為了盡量減低消費者所受影響、避開輿論批評，美國最初針對500億美元中國產品徵稅的清單並不包括一些消費必需品，如衣服、手機或鞋履。但貿易專家稱，今次的制裁清單將大幅擴大，消費品無可避免會被納入其中。

習博鰲講話 白宮：具和解姿態

另外，中國國家主席習近平在博鰲亞洲論壇上承諾，今年內將推出降低進口汽車關稅和放寬在華外資車企持股比例限制；中國人民銀行行長易綱也宣布了一系列放寬外資金融機構市場准入的措施。

有白宮官員認為，「這是我們開始整個討論以來聽到最具和解姿態的聲音」。一名了解白宮觀點的人士也稱，習近平的講話說明中國差不多投降了，特朗普可能還會向中國施加更多壓力。

報道指，雖然中國官員在公開場合否認屈服於華府壓力，但私下卻承認貿易威脅讓他們加快開放步伐。一名中國官員表示，來自美國的壓力提供了改革所需要的動力。

研嚴限中企 投資美先進科技

特朗普政府相信，其強硬策略奏效，並計劃增加對華貿易施壓。一位高級官員透露，美國財政部正準備嚴格禁止中國投資美國先進技術，涉及通過收購、合資和授權等任何途徑的投資。

該官員稱，美國政府仍在討論是否將此措施永久化，以確保中國履行放寬市場准入的承諾。措施預計將在6月初前推出。

至於加徵關稅方面，白宮認為，美國最初威脅對500億美元中國進口產品徵稅是明智做法，這一規模相當於中國每年對美國出口總額（5,060億美元）的10%左右。而中國報復對500億美元美國商品徵稅，則相當於美國對華出口總額（1,300億美元）的38%。

美國官員稱，美國擬追加對1,000億美元中國進口產品徵稅僅是「雙方扯平」，合計向1,500億美元中國進口產品徵稅，規模相當於約30%中國出口至美國產品被加徵稅。

為減少強硬策略的反對聲音，白宮正研究向因中國對美國農產品加徵報復性關稅而受衝擊的農民提供補償；特朗普還表示，已要求經濟顧問研究重新加入《跨太平洋夥伴關係協定》（Trans-Pacific Partnership，簡稱TPP），增加美中談判的籌碼（見另文--特朗普口風轉 葫蘆裏賣甚麼藥？）。

手上股票冇強國嘅

黃國英：毋須硬拚 見突破加注 (00:03)

【東網專訊】豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，上周五美股似弱實強，大銀行公布業績大數好細數差，先升後跌，加上臨近周末，明知市場新聞主導，指數未見大跌之餘，日內波幅居然在百分之二之內，可以說是近期罕見的平靜。波幅開始收窄絕對是利好徵兆，代表恐慌賣家已經七七八八，候低吸納心態終於開始回來。

空襲敍利亞，有周末兩日時間平靜，影響應該有限。周一走勢會相當關鍵，正路預計會轉向高收，趁壞消息反攻提振好友士氣。應市策略不必硬拚，可以預設一些阻力水平，假如真的掉頭向上突破，就一路加注疊上去。畢竟市場壓抑已久，一旦吐出那口烏氣，動力應該頗大。

上星期博短期Call，以3日為限，周一已經是最後限期，是會執行原定計劃，根據周一的走勢作判斷，假如收市時還是偏軟無力反攻，便會減倉撤退，寧願等改善之後再博過。這種做法好像逼得自己太緊，但走短線加倉博回報，便需要有紀律地去冒險，個別戰役勝負只是兵家常事。

港股短期的瑕疵，是A股弱兼且騰訊(00700)弱，恒指依然貼近31,000點，因為旺了其他板塊。不知道跟紅頂白抑或博弱勢股回勇，指數會是中庸之道，始終要引人入場，帶起指數是十分重要。

自己相對上較為傾向醫藥股，取消抗癌藥物關稅對市場原本的結構影響估計有限，當然股價也只是跌了少許，在這個短兵相接寸土必爭的年代，已經算是較有值博率。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

師父2018年信心滿滿

4月16日(一) 00:00
香港加息之日不遠矣！

沈振盈：香港加息之日不遠矣！

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，外圍正處於多事之秋，美國總統特朗普言行反覆，不斷引發國際間紛爭，言論卻時緊時鬆，令到投資者無所適從，市況亦變得反覆。

過去一周，市場經常就特朗普在Twitter的貼文，而作出片面的推測。而且，通常都是作出樂觀的演繹。正如有關攻擊敍利亞的貼文，內容擺明就是話「一定會攻擊」，只是「七十二小時之內」那一句並不是出自其口而已。結果他真的講得出做得到，就即時出手。

對港股來說，地緣政治因素的影響，還不及本身走資及加息的影響大。金管局兩日共接了96億港元，而資金流走的速度，應該是愈來愈快，香港急速追加息的日子應不遠矣！

本周每日的股市走勢預測：

周一(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，大市出現震盪。

周二(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，持續震盪。

周三(庚辰日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，出現反彈。

周四(辛巳日)：天干屬金地支屬火，火剋金之局，反覆徘徊。

周五(壬午日)：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，波動而乏方向。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－
《骰寶坊》誠邀各地【賭王】【賭后】挑戰神人境界，每日更有百萬籌碼等你領取！
立即免費下載，體驗《骰寶坊》最真實、刺激的多人在線骰寶遊戲！

遊戲下載：

東網已全面支援360影片及相片，讓你全方位睇盡新聞大事，恍如置身現場，立即登入東網360專頁：

\|/

好眼訓 返埋今日先有假放

師父啲五行越黎越濕鳩，震上又係震，震落又係震，發上發落又係震。個市係唔係都震架啦屌你老母

睇黎師父自己都冇方向

戴好頭盔

開乜我都中

條撚樣睇見一大堆利淡消息出黎又跌唔落，但又一定要堅持睇淡，咪咁囉

老豆

父幹

化云上週提要: 開市入牛

以前絕不含糊既師傅去左邊

ao已經轉燈

又到31100嘅水位

31000

俄女穿2蚊
孫柏文你條撚樣輸死未

我未見過咁on9嘅，話明制裁，即係冇人同你買嘢，靠轉去敢偷雞嘅國家轉售，咁要平過市價，賣得幾多?

侵侵當選之後佢話要不問價掃俄女，因為美俄關係好
我諗佢成手貨，想搵傻散幫佢托

等變廢紙

實係啦, 呢條肥閪

係咪呃老散接佢蟹貨咋
英國王當年買騰訊都唔會周街唱啦

完美撚狗

呂布都比佢地撚死

師傅又中 痴撚線

喂屌冇brake

呂布冇事啦，佢都冇入市

仲諗緊打仗都仲識升

\|/ 師父今朝出既區間「恆指波幅區間介乎30600-31300」已即時突破，我地既師父返黎la

㗎妹咪又係升，港燦成日覺得呢個世界乜撚都關佢事架嘛，紐倫港呀嘛

騰訊大大穫

咦，700勢頭似準備再下穿400,繼續尋底

雲爺又贏

餓女

希望係
put咗
隔離呂布巴都熊佢

700轟呀

cfu 好準

上星期講咗，好大機會穿埋上次最低點

QQ...都唔好PUT

想問下大家，
如果入左隻put，過左幾日後，街貨升左好多
大家會唔會會放左隻put呀

算ok....星期五市靜, 收哂vol啦

笑死

cfu五行goal!!!!!!!

現價入紫光/吉利/比亞迪 ok嗎?

跌佢老尾
師父又贏

27呢個位幾吸引

綜觀香港財演股棍，無一人敢學師父分析宏觀大勢，發表「牛三轉熊一」的論點。好喇，如果今年俾師父貼中埋，英國王係咪可以收皮。

麵仔入咗牛 笑死

其實上電視既財演有邊個值得一聽

師父唔係財演 師父係救得一個得一個 所以唔洗講師父

終於可以加大

銀魚跌咁多，毛記同奶茶又俾人質

準唔準唔緊要，最撚衰日日唔同講法

牛牛多咗個即市牛熊比例，想人賭大啲

玩咁大

孫柏文、渾水呢啲垃圾財演股棍都有市場，所以香港股市害撚死唔少人

財演十之八九都係垃圾嚟，都唔明點解仲有人信;
孫柏文我好記得佢08係東方同人玩假倉都輸到仆街

實戰理論】外圍多事之秋 港股仍防走資（沈振盈）（APR 16）
2018-4-16 9:11:05

資金

正當市場經過了過去一兩週的驚嚇，以為中美貿易戰已經和解，空襲敍利亞的地緣政治風險只是口水戰之時，說時遲 那時快，美國即在去週六早上聯同英法空襲敍利亞。去週中段，美股大幅反彈，皆因市場將一切危機解讀成「已解決」。此段期間，筆者一直對市場的主導看法有所懷疑。

外圍正處於多事之秋，美國總統特朗普言行反覆，不斷引發國際間紛爭，言論卻時緊時鬆，令到投資者無所適從，市況亦變得反覆。講實話，此刻無論是好友還是淡友，短線都難言有必勝把握。但若以中長線作判斷，配合現時的宏觀因素分析，未來一年的基本面，已正在變壞。貨幣政策已經從鬆變緊，實體經濟狀況其實頗弱，但通脹已逐步升溫，加息步伐預期加快。在股市累積了這般大升幅的情況下，估值已不合理地偏高，週期逆轉的危機已逼在眉睫。再者，港匯疲弱引致金管局抽走銀行體系結餘，單單去週兩日之內，已接了96億元，而且，未來作出入市的金額及速度，應該會遞增。到時，只要銀行體系結餘下降1000億樓下，銀行追加息的機會就頗大。

至於今日市況，經過了週末的冷靜期，估計港股並不會大幅低開，今早美期亦有所回升，相信市況仍是以反覆為主。恆指波幅區間介乎30600-31300。

至於今日市況，經過了週末的冷靜期，估計港股並不會大幅低開，今早美期亦有所回升，相信市況仍是以反覆為主。恆指波幅區間介乎30600-31300。

穿完306係咪上穿313

放係牛牛既邊個位？

按計劃進行，睇埋業績減磅計數，再等機會

渾水咪日日吹奏毛記囉，呢條陷家剷

一入市場個制，就見到

唔識玩

深喉啦賤種雞

穿埋304，港女正臭閪，例跌突

師父又贏

由佢啦，條仆街仔

穿多左三舊喇喎

下一站298

搞咩爺西插到瀨晒屎

假膠啦，輸極都仲有錢

呂師兄架船沉左

死港女例跌凸

佢有put700 應該未死得

我今日個倉平手真係叻仔到

今日有英記茶莊幫補下

59121 放早左

豬到傻

Qq咁早長城 有排跌

穿！

凊，美國啲飛彈喺米打左落香港，跌倒咁

港股特別敏感係慣例 上回金仔支飛彈以為飛過中環訊匯寫字樓，跌得多過日本

屌700個400用高達尼姆合金整架 硬到

好似話港股散戶比例最高

呢啲野咪亂up

股王始終有fans，不過一穿就大家樂

咁都射唔中大師

係時候要彈啦，殺完400牛

400蚊血肉長城

30100牛好肥美

話口未完

屌掂一下399彈返上

大膽! 射中訊匯沈門咪執笠

成18萬股喺400.00等接貨

血肉長城

轉過頭變左24萬

過左年後，大師呢指引重準過戰斧式導彈。

好少者，兩球都見過

落多次399啦仆街
我準備好啦

400果然仲有吸引力，不過無以前咁好力啦

屌你老尾夾撚左成個星期終於返家鄉

放心，大把機會

我等300

嘩！qq300咁含指咪22000？

其實係唔係香港打緊仗

沈判日

佢比例跌咗，應該26000吧

應該無咁多嘅八折啦

師兄識計數

Qq跌到300，其他股可以唔跌咩？

呃貨定派貨睇唔透

跌到26000 又可以再玩過正

睇唔透就靠邊站，睇julia

唔知你地會唔會，每一次同女友行完ikea，都會有一種無力感同失落感!

我係好友

次次叫完marbo上去之後個禮拜都

英記冇咗幾百

我隻qq熊

好友難做

老貓又出手

唉！有女朋友就俾條生路人啦！
一係努力揾錢 一係放人走，租屋都重皮啦香港!

唉2822柒咗

俾佢FAKE左姐

三神同船 屍骨無存

你個墳係邊，下年清明去拜你

-500
要針了

我隻12

均價30400..

無午間教路

化云最新概要:今日跌咁多聽日唔反彈咩都得

樓寶號全體船員以潮退除褲之姿迎接大熊市既來臨
待潮退之時我們將在雪山之巔

大海航行靠舵手

今朝開講平唔到好倉
依家要止蝕
黑過閪

騰訊QQ下月終止歐洲服務 疑為避嚴格私隱新例

騰訊旗下的通信軟體QQ向用戶發通知，宣布於5月20日起終止歐洲地區的服務。外界推測是由於歐盟「通用資料保護規則（GDPR）」即將生效，嚴格的罰則令到QQ決定撤離歐洲市場。

QQ發出的一份通告指，將於2018年5月20日起停止歐洲地區的服務。通告沒有交代終止服務的原因，僅呼籲有問題的用戶，透過電郵與公司聯絡。

不過不少傳媒猜測，QQ撤離歐洲的主因，或與5月25日生效的「通用資料保護規則（GDPR）」有關。GDPR被視為是最嚴格，且罰則最重的保障資料新例，將會取代舊有的歐盟資料保護指令，確保網民可以更有效地控制自己在網上的個人資料。

GDPR列明，數據公司必須向用戶解釋公司的身份、收集數據內容、收集的原因、存儲時間等。公司在取得用戶資料前必須先獲許可，而許可必須要清晰明確，而不能隱藏在冗長的條款細則之內。

罰款可達全球營業額4%

新例表明，用戶有權拒絕讓自己的資料供直接營銷之用，公司必須對用戶的健康、種族、宗教、性取向、政治取態等敏感資料，提供額外的保護。如果沒有合法理由保留，客戶有權要求公司刪除其數據。

一旦發生數據外洩的情況，GDPR要求公司必須向用戶通報情況，不得有不當延遲，並且要在72小時內告知相關機構。條例亦包括一系列新規則，以懲罰違規公司，最嚴厲的罰款可以高達公司全球營業額的百分之四。

700真係完

唔知影響服務包唔包括佢D遊戲

抄股票要靠沈大師

上證3連陰真係幾顛
師父唔通又中

咁悶，貼吓圖

樓王都呢瓣都做埋

韓國妹都OK啊，咁啱見到咪轉貼

幾清新

面兄最新概要:好想ALL IN 牛

爺閪就穿3100，支爆

全國所有分行接緊電話入貨

所以話傻閪港女同真正港女一樣，專跟啲日撚日去滾，打老婆嗰啲男人。有外圍唔跟，跟個爛鳩爺閪

qq 咁頂法，穿左咪

因為bb條中線好似可以用唔同日數嘅sma睇 所以想問下用邊條做參考好

國家隊唔撚穿3100都唔出現，屌你老母

同期出道既雲打麵合力VS老貓

唔好沈咁大力呀cfu

爺閪?
Dun give me a shit

每次船長出現，我個心都離一離

師父：我係騰訊剋星

睇開20天線 唔識喎

True

市悶、沈門悶，
新年後個市唔識睇，悶爆

Thanks ching

咪臭係，戇鳩女股神同師傅鬥，貼牆紙啦

美對俄新制裁在即 俄鋁急挫近3成創新低

美國將於周一宣布針對俄羅斯的新制裁措施，俄鋁(00486)午後進一步下挫，最多瀉29%至1.45元歷史新低，成交逾2.3億元。市場預期美國將公布新一輪對俄羅斯的制裁計劃。

自4月9日俄鋁及公司非執董歐柏嘉等遭美國制裁後，股價至今最多累瀉約66%。

孫柏文輸死未

正股怕咩 SH

無股逃得出師傅法眼既

條傻閪，人哋買馬搏冷，佢就買隻斷腳嘅

佢睇左俄女好耐架啦，擺明搵傻散幫佢托市

嘩佢咁樣有貨叫人幫佢托，咁仆街

財演 = 騙子
都係師父正氣

下午個市悶到

師傅業界良心 捨身成仁 甘願用生命值硬接一萬點 救得一個得一個

咩叫遠 仲有近熊咩

32000 熊？

屌忙到仆街無時間睇又坐10鳩幾格

-600
搞咩

冇brake 咁樣

QQ 400真係血肉長城

好正 呂布post 班新手

有咁近買咁近 😂😂

師父早已為我地點出勝利之路，午間教路已經講29800-30000點有支持

區間支持
玩咁大

師傅

【大師教路】中資金融股勿沾手！

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，受地緣政治加上內地股市下跌，拖累港股周一(16日)先升後跌，恒生指數跌逾500點，騰訊(00700)及一眾中資金融股，特別是內銀股首當其衝。他認為市場開始感受到內地金融政策收緊，內銀業績較難有高增長，所以仍然維持一貫看法，中資金融股不能掂，騰訊繼續沽，又相信個別股份已反彈完成。相信中美貿易戰未和解，美、俄事件未完結，，預計恒指29,800點至30,000點才有點支持。

放生31800？

咁我等佢穿埋298 先溝貨啦

X2

但係白兄有時係抵屌嗰喎，五分鐘內，呢個post 同隔離可以有兩套睇法

30180 咁都未打住

我地忠於師父

歡迎大家屌我。jpg

白子兄，你咪再教佢地啦，好心你。拎時間做第二樣野啦

係啦我都係跟師傅，做乜要跟我呢

係嘅大佬收到

早幾日都講過，白兄係嗰邊話第二日有淡友逃生門，呢邊就話唔會跌，推左走右，開乜都贏

ELEND兄, 投資唔係依賴, 參考就好
化云兄同面兄都係咁話

係呀，因為咁我咪輸咗六千幾囉！
邊個叫你跟我姐

qq咁撚硬 止蝕定過夜 利申超細注

唔係依賴呀
上黎討論下，但個立場喺幾分鐘內都唔同左，點討論
一係就講埋d 故弄玄虛既說話

係嘅大佬，我收聲自己玩，閃

原來今日個倉又跌1k6

我多數依據呢個POST黎討論

我都係間中得閒先入下黎碌下，但都唔知點討論
有時見佢懶有point 咁，想從嗰個方向切入諗下，下幾個回應個方向已經唔同左

又閃

頭先跌600點的時間係出新聞HKMA又沽美金的時間。

又30億

講真，大家素不相識，你肯分享，真心多謝你都黎唔切，心態操作呢d 無得教，自己承受返個風險賺蝕，輸左屌人老母真係痴線

其實睇淡睇好既理據我自己都有
不過呢個位我唔識揀
師父又唔夠堅定

仲有二十分鐘，我個倉妹足一日
輸幾舊水，簡直係堅

但係杯水車薪，又上番 7.498

係， 其實我上連登跟唔同巴打都學左好多野 好多巴打都好無私 但輸打贏要不如塞錢落你戶口啦

可能燒番幾百億先有動作

Hkma特登既
擺明迫銀行加息

但要銀行要求佢地先行動
會唔會係銀行唔多想蝕去兌錢
利申: 計匯率好亂好廢

好悶 近排都玩細注
幾時先有機會俾我落重注

一通又load唔到？

無事

係 比人啪幾次就會識 睇書都學唔到

唔出外匯票據
迫銀行加息
是咪可以沽地產股

垃圾qq過佢老母夜

冇方向就跟大師，一係就空倉，唔止賺唔止蝕，怪得邊個？

化云本日概要: 持牛倉

低成交？
最尾嗰棍向上咩事

尾巿qq條血肉長成

其實牛熊應該點睇位 我淨係識睇大位 但係食格仔啲細位都唔係好識

有得食好食

呢個咩料？

基金新寵兒 投資100萬月收7600息

近日基金界有新寵兒，就是月月有息派的派息基金。以往傳統的基金是用累算方法，將客戶的收益滾存，投資者只能賺取基金價格升值。
文：周榮佳WAVE

基金有升有息 增加防守性
但派息基金會抽取基金部分回報，定期分派給客戶，原理就類似股票中的高息股，投資者收取利息回報之餘，同時又能在升市時賺取基金價格升幅，真正做到「有升有息」。就算遇上跌市，基金分派亦可抵銷部分資產格價下跌的損失，增加防守性。

目前市場上已有多隻派息基金，年回報率由4厘至9.2厘不等。回報分歧頗大，主要是這些基金由不同的基金公司管理，投資表現有所不同，所投資的市場亦不一樣，有些投資於新興市場債券，有些專攻高息股票，有些則會投資中國股票及債券，以及環球股票及債券等等。

以市場一隻高達9.2厘回報的派息基金為例，投資100萬元，下個月開始即每月可獲7,600元的分派，今個月買，下個月馬上有息收，而且是月月派，相比買高息股，只能每季、每半年或每年收一次股息來得吸引，亦無需像定期存款般，要等一段長時間才收到利息。

今個月買基金 下月派息
另外，保險公司亦有與基金公司合作，推出有派息基金的投資相連壽險，這些壽險保單的好處是，客戶可因應市場狀況隨時轉換基金而無需收取任何手續費，又可隨時加大投資金額而無需付額外認購費，提取所派的利息亦無需繳付提款費用，更可享有人壽保障，一舉多得。

正因為派息基金好處多，吸引不少投資者的青睞。據香港基金投資公會報告，撇除強積金及公積金的投資，2017年首11個月，市場的基金銷售額已達到854億美元，創出10年銷售新高，當中有七成銷售是屬於派息基金，即大約有600億美元金額。按香港現時約740萬人口計算，換言之，每個香港人去年平均花費8,000美元(約62,400港元)購買派息基金，熱烈程度可想而知。

當然，但凡投資也有風險，派息基金也有價格下跌的風險，投資者有機會損失本金，而派息回報也非保證，基金公司會因應當時的投資環境而調整派息比率。

適合穩中求勝長線投資者
但與高息股相比，派息基金仍然相對穩陣，因為投資者買高息股，很多時只是買單一股票，甚至是單一投資市場，但派息基金則是投資於一籃子項目，包括多間公司的債券及股票，投資領域有新興市場甚至是環球市場，能做到投資分散風險。而且基金公司有專業的基金經理去作出投資部署，市場有什麼風吹草動，也能及時做好防守準備，相比自己投資，要無時無刻睇實市況，買基金會相對輕鬆。

所以，派息基金適合一些打算尋求穩定回報、能承受少許風險的長線投資者。此外，那些工作繁忙、沒有太多時間打理投資組合，又或是想尋求環球投資機會的人士，也同樣可以考慮投資派息基金。尤其是近日股市動盪，月初美股及港股曾大跌逾千點，投資者可趁機檢視投資組合，將部份高風險資產轉回一些較為穩陣的投資。

編按：周榮佳（Wave）從事保險業20年，擁有CFP認可財務策劃師等13個專業資格。現職某大保險公司區域總監，團隊人數近200人，除獲GAMA頒發最高管理成就獎和LUA頒發傑出人壽保險經理獎外，在2016年其團隊更破紀錄達成100% MDRT會員資格，在業界享負盛名。無論在理財、管理、銷售均擁有豐富經驗。

非保證回報揾笨柒嘅嘢，如果佢肯保證回報，我要7厘夠啦，有多比佢執

用本去派，你個本會越嚟越少

我買2800 唔保證派息又唔保本，與其輸喺人地手，寧願輸自己操作

又一個ponzi scheme

9成係包含好多垃圾債券喺裡面嘅債基，派高息隨時債務違約嘅公司嚟，摺撚埋話唔定嘅

雲神次次收巿後先報倉，攪到牛左既ching擔驚受怕成晚訓唔著

種金黎咪撚信

問佢攞leaflet只有吹噓
個倉有咩貨提都唔會提 因為跟本連倉都無

呂布個post個個幾十萬股咁買超近牛過夜係乜料？真係唔驚一起身就冇幾千？

保險狗講野都好信

8500.jpg

無左就鳩叫

賭仔唔輸唔知自己錢多

嗰邊真係遊樂場嚟

成班傻鳩輸左錢又搵人屌架啦

揾你屌姐

灰子兄，別來無恙嗎

好難唔屌

慘

開始覺得自己真係黑仔過d燈

又有慧中啦

其實騰訊而家靠老散血肉長城死撐。
如果老散購買力用盡
再無資金入場撐騰訊
咁騰訊係咪會崩盤？

殺曬啲QQ牛 或者 QQ熊多到有成40%就會彈返少少
短期內太多基金沽貨

臭貓冇cap圖

好似做完啦
下面條片好正

呢條片睇咗幾次，係好正

又要打J

話咁快放風開打匯率

【股東增減持股權一覽】基金減持中國銀行

04月16日(一) 18:23

近期中資金融股沽壓沉重，其中中國銀行(03988)股價自年初升至5元關後便反覆回落，今日再跌1.4%報4.15元，由高位已累挫16%，原來有基金減持股份。

權益披露資料顯示，摩根大通於上周三(4月11日)在場內以減持每股平均價4.253元減持中行1.35億股，估計套現約5.74億元，好倉持股量由5.07%降至4.91%。

股東增持股權一覽

聯交所股權變動資料顯示，越秀地產(00123)於2018年4月10日及11日獲林昭遠合共增持39萬股，最新持股數目76萬股。

長實集團(01113)於4月10日至13日獲李嘉誠合共增持921萬股，最新持股數目約11.71億股。

鷹美(02368)於4月12及13日獲鍾育升合共增持169萬股，最新持股數目8,822萬股。

中信國際電訊(01883)於4月10日獲富達增持177萬股，最新持股數目約2.13億股。

中國民航信息網絡(00696)於4月12日獲The Capital Group增持252萬股，最新持股數目9,407萬股。

興業太陽能(00750)於4月10日獲Strong Eagle Holdings Ltd增持34萬股，最新持股數目約3.14億股。

中國軟件國際(00354)於4月12日獲China Credit Trust Co., Ltd增持100萬股，最新持股數目約1.2億股。

協眾國際控股(03663)於4月10日獲Asia United Fund增持6,500萬股，最新持股數目約1.04億股。

中生聯合(03332)於4月13日獲Genwealth Group Holding Company Ltd增持157萬股，最新持股數目5,273萬股。

聯想控股(03396)於4月13日獲紫光集團增持217萬股，最新持股數目3,229萬股。

膳源控股(01632)於4月13日獲林均恆增持47萬股，最新持股數目1,288萬股。

銀基集團(00886)於4月10日獲RIVERWOOD ASSET MANAGEMENT (CAYMAN) LTD增持109萬股，最新持股數目約2.28億股。

股東減持股權一覽

光宇國際(01043)於2018年4月12日被邢凱減持10萬股，最新持股數目37萬股。

鐵建裝備(01786)於4月13日被GIC減持11萬股，最新持股數目4,785萬股。

優源國際(02268)於4月12日被Cathay Capital Holding II, L.P. 減持700萬股，最新持股數目6,204萬股。

國際家居零售(01373)於4月10日被富達減持5萬股，最新持股數目7,913萬股。

海螺水泥(00914)於4月11日被施羅德減持121萬股，最新持股數目6,427萬股。

金馬能源(06885)於4月13日被工銀國際資產管理減持21萬股，最新持股數目939萬股。

有暗湧

根據我嘅睇法，估意識形態全面決戰

喂正呀喂

真正貿易戰到

【國策透視】北水逆轉響警號

截至今日，港股通已連續第三日出現淨流出，值得留意的是，走資主要來自覆蓋藍籌股的上海港股通，意味機構投資者持續撤資。去年港股大牛市升勢主要由藍籌股和機構投資者帶動。反之如2015年的大時代，雖然北水突然湧入，但主要是炒賣中小股，令市況大上大落，並非好事。深圳港股通主要覆蓋中小股，所帶來的北水對港股的正面作用，遠遠低過上海港股通。

在上月，港股通日均流入金額跌至12億元，較2月急跌61%，主要是受上海港股通流入大幅下滑所致。其中屬於上海港股通的內銀股出現大量走資，單單四大內銀就走資過百億元。深圳港股通的北水，主要集中炒個別板塊如醫藥、消費等，對整體大市幫助有限。

內地機構投資者走資主要有兩個原因。第一個原因險資是正受打壓。安邦事件後，中央要求保險公司清理股權，險資自身難保，南下買股意欲大減。另一個原因，是中央去年擬對規模達幾十萬億的理財、信託產品做整頓，由於受到行業抵制，一度擱置。但隨人大過後，措施落實已經勢不可擋，大量金融機構需要將資金調回內地，以應付整頓。上述兩個原因短期內不會消失，預料走資規模將繼續擴大。

記者：黃尹華

全球樓行 Dream House零距離

我都無眼睇.JPG

會點玩

關稅清單開完之後，到6月冇反應徵收會打匯率戰

搵位沽人仔 唱番做港紙/美金？

姐係六月開波八月股災

唔好搞，冥幣要被迫升值，Trump話佢操縱匯率就係人為貶值，雜種仲貶值最壞直情可以禁止商品入口，或500%懲罰性關稅

根據多年紀錄，世界杯年去到4強股市冇好嘢嘅

即係話 習種要跪 侵侵要冥幣強 仲有上升空間
什至可以再買？

今年仲要俄佬搞

我唔知，但話明匯率操縱一般係講人為貶值/上升唔夠，令貨品可以傾銷美國，如果冥幣1:1美刀，鬼買佢啲嘢

睇淡做左淡
夾左成個星期今日終於唔洗比人夾

世界盃就快開波

其實匯率既野我真係唔識
有無推介網可以新手上路？

唉!大能獲

我都唔算識，睇啲經濟書嘅皮毛，冇記錯話收多1000億關稅嗰日，夜晚冥幣突然急插300點子，估係共匪開始玩操縱貨幣匯率

頭先睇吓兌港元都跌，Trump就開炮先

我屋企人仔分分鐘仲多過港紙

Ps: 好窮

晏晝貪得意跟呂布入左61130，set定止蝕豬$1500走人 。我都唔會屌尻人。

我有層深圳樓最近買嘅𠻹啦，預咗有匯率風險，不過我當消費品，升跌由得佢，反正自用嘅

樓王

我諗住等我買樓果陣就唱番哂番黎港紙做首期架啦

我以為你係放租添，樓王返強國退休定做行宮？

唔係，老婆長期睇中醫有時香港上去好趕，乾脆係上面買層樓要睇時隔夜上定去瞓，唔使趕到仆街

消費品應該就係鳩擺比自己番上去玩時住

邊區

有呀，高追700條數未平
淡倉又成日畀人夾

有錢真好, 冇錢就要早起身過關

羅湖

大戶慢慢散啦，到成個市唔掂先一嘢打落去

好貴
上面買樓咩玩法? 香港人同大陸銀行做到樓按?

侵侵成日美股收市又出嚟鳩嗡

無，要full pay

咪搵大間嘅aa,我用中原嘅，一樣睇樓講價，不過買樓冇律師嘅，香港人可以喺強國銀行做按揭，不過5厘幾息，壓測係收入証明唔超過供樓一半咁，恆生大陸分行都得

過程太長，如果有人去買問我先講

最緊要係留意間屋嘅產權係咩嘢，有住宅、商住房，小房產權，軍產房咁，我都唔知晒，但一定係買住宅商品房先有保障

息太貴，我FP嘅

泰妹點解咁多索女架

下面有冇野㗎

我想問呢

唔知，我都係fb搵

400血肉長城

我地為咗冇咁趕會book晚酒店 樓王直頭買層樓

仲要full pay

如果唔係邊夠資格叫樓王

痴線，為左冇咁趕買層樓

話時話，今早高開係有乜用意？點解大戶唔係AO就沽爆佢？

你既燈力可以令眾連登仔儲到首期啦

為樓王着想，雲爺你都係咪 佢

是否意思是Donald Trump逼人民幣升值，想請問這位巴打現在港元換美元保值是否適合，Thanks !

撚狗撚死

夜期同美股又升得咁勁，完全唔知咩玩法

305不是夢

新年之後，Chok到仆街

已開新post

沈陣營第一百四十五期 － 忘不了三點九沈大師

金管局再掃港元 銀行體系結餘降至1600億水平

港匯續弱！由於港元兌每美元再度觸及7.85的弱方兌換保證水平，於紐約交易時段周一尾市(香港時間周二凌晨5時左右)，香港金融管理局再在市場買入57.7億港元，令金管局全日購買的港元增至93.57億元。

計及今次，已是金管局至少6次買入港元，累積涉資約190億港元，令周三(4月18日)銀行體系結餘降至1,607.43億港元。

冇乜出奇喎

中美又起摩擦！美禁企業向中興通訊出售技術

中美又起摩擦！外國傳媒報道，美國商務部阻止中國電信設備製造商中興通訊(00763)從美國出口敏感技術，原因是該公司向美國官員作了虛假陳述。由於中興通訊違反美國敏感技術出口伊朗的限制，美國據悉將在未來7年禁止美國企業向中興通訊出售零件。

美國商務部長羅斯表示，中興通訊誤導了商務部，該公司不再譴責中興通訊的員工和高級管理層，並給予獎勵，絕不可忽略這種令人震驚的行為。

事緣去年3月，由於中興通訊違反美國限制向伊朗出售美國技術，同意認罪並支付高達12億美元。事件最後和解，根據和解協議，中興通訊同意支付8.92億美元罰款，而美國商務部將撤銷對該公司的制裁；另有3億美元的罰金暫緩支付，最終是否支付取決於未來7年中興通訊是否遵守和解協議，並接受獨立合規審計及監管。

估計陸續有嚟，今次係全面決戰

匯價我都唔熟，不過照常理，就算冥幣唔升照正唔敢玩貶值25%抵銷關稅影響，原因係美帝會將佢列入操縱匯率國家，所以最有可能係唔升值亦唔貶，美帝陸續加息但會過程慢，所以亦唔會好強

至於資產處理我答唔到，如果係香港生活，咁持有港元比較多正常，要用要交易，咁我睇香港6月後要加息1/2厘，明年3月前後再加1/2厘，嗰時估計港幣兌美元係7.81附近，6月如果加息半厘，咁可能港匯係7.83-7.84之間浮動

化雲隻牛必須死

暫時睇佢開市走得甩

燈神可以化腐朽為神奇，一陣一開跳落30180唔奇

Trump喜歡弱美元，以前Twitter講過，所以我估美元唔會強得好緊要，加息緩慢進行嘅，今年三次1/4厘，或會去到4次，至於師父講講加7次我唔多相信，就睇吓估得啱唔啱

香港6月後加半厘差唔多肯定，要收窄息差

如果發生係又一神蹟

師傅係耶穌, 佢地係門徒

估唔到雷sir作為國際性投資者，都比人講幾講就信，信埋晒啲海南自貿區，笑死我

唔係掛
雷Sir失手

邊個雷sir?

雷奧

我同雷sir對答

雲兄破燈

睇定d 好多大股紅色

又ao時間都未完就轉燈

763停牌, 呢舖傑囉

同牌塊股票應該

無咩事咁喎而家

開市先知, 成日火燒連環船

會唔會琴日劇本

大氣候改變小氣候。
越來越人信大陸支那好好環境，有好大發展

另一隻俄女？

期指

停左牌 無戲睇住

trump

訓左冇睇763做乜鳩

點解會係即將打貿易戰之時講，我睇法好簡單，無非想政府公共開支帶動需求，希望產生內需市場，消化鋼鐵、水泥。。。等等嘅產出，有工開

喺前期大興土木，一定起樓，要人買當然要該地搵到食，住得過先會買，係咪咁講，當年上海自貿區唔見得有成果，不過炒起晒外灘啲樓就真，亦起咗好多新樓

我嘅結論好簡單，有外匯管制，法庭under共產黨，以行政命令代替法律搞唔到嘅

共產黨開賭場，你包贏錢多出得門口?

又要含啦

牛佢老母

已經唔撚識跌

殺牛引熊？

真係清泉重綠燈

當我冇講過破燈

聽個電話就唔見百幾點

樓post轉過嚟

(超技術文）嘗試用地球語言解釋港匯觸及弱方保證，金管局掃港元問題 - 無神論者的巴別塔

另一個傳媒／財經記者亂噏嘅重災區就係因為金管局用咗成百幾億回購港元，因而講到港匯觸及金管局弱方保證係咩大災難先兆，仲要陰謀論到話銀行死都唔加息係因為同地產霸權勾結要推高樓價，講到香港個聯繫匯率係廢嘅，幕後其實有座隱形央行云云。

原本我都係抱住學嘢心態，睇咗好多篇相關分析，但愈睇愈R頭，因為除咗照搬一堆數據學名之外，完全無實質解釋到件事係咩黎，甚至我可以講，有啲所謂「資深」財經記者／KOL自己都唔撚知自己寫乜。

雖然我係一個外行人，唔可以話完全理解成件事（如果唔係就唔駛周圍搵嘢學），但我諗至少可以以我所知嘅程度，用番大家都明白嘅語言講番成件事大致上係點。（不過可能最尾都係失敗，所以建議無興趣睇過程嘅人直接跳去最後一段睇結果）

最基本嘅一個概念，就係聯繫匯率令到港元匯率係同美元匯率掛勾，所以當美國息率上升，理論上港元都應該會跟住加息。但而家因為某啲原因（後面再分析），香港銀行之間借錢嘅成本好低，造成港元利率遲遲無跟美國加息，於是就出現咗一個套息機會：借低息嘅港元去做高息嘅美元存款，或者至少持有美元嘅成本比港元更抵，於是就開始不停有人沽售港元轉為美元。
理論上當市面港元供應量增加，個個都拋售港元之時，港元匯率就會持續下跌，呢個時候聯繫匯率就會發揮作用：因為金管局作出過承諾，只要港元匯率跌到某一個位觸及「弱方保證」之時，就會響市場回購港元──去到呢個位我諗大家都響報紙睇過哂。

但之後就開始有人驚，香港政府自從4月12日開始，短短5日之間都用咗百幾億嘅儲備黎回購港元喎，容乜易搞搞下用哂啲儲備架？但其實我地都唔好計而家香港整體外匯基金唔計財政儲備都有成一萬七千幾億，百幾億只係一個零頭；當金管局持續響市場回購港元，減低流通量之後，響香港要借倒港元自然會愈來愈難，最尾就會加息，咁持有美金個優勢無咗，拋售港元嘅情況亦會減少甚至消失，香港政府自然亦唔需要再回購港元──再簡單啲講，呢種操作根本係正常過正常，涉及金額亦濕碎過濕碎，就算係走資，都只係走緊個零頭，只係十幾年黎，港元一直處於強勢，直至幾日前先歷史性出現呢個情況，所以先有咁多人大驚小怪而已。

成件事最大嘅一個疑惑應該係，點解美國加息，香港可以遲遲都未加？正如前面所言，果啲話呢個係地產霸權陰謀、壓低利息托住樓價嘅評論根本係白痴，因為香港根本無一套主動控制利率嘅系統──嚴格上黎講銀行可以向金管局借錢嘅貼現窗算係，佢係嚴格跟隨美元利率設定，但問題係而家同業拆息根本低過貼現窗，銀行要借錢搵番同業借就得，所以響而家呢個時勢根本無作用。

即使而家金管局終於郁手，但個問題係而家銀行結餘，亦即響市面流通嘅港元（其實唔係咁簡單，不過姑且簡化咗佢）實在太多，多到政府回購咗百幾億港元之後，結餘仍然有成千五六億，只有當金管局不停買買買港元，買到銀行結餘少到一個點，借港元成本高到迫使銀行唔加息唔得嘅時候，呢個息差就會拉近甚至消失。

咁當然我地都仲要問，明明銀行結餘水浸，點解金管局回購港元速度卻慢吞吞，直到早幾日先開始郁手？如果你地仲記得的話，先前講過金管局本身自己訂咗規則響匯率跌到弱方保證先會回購港元，所以只要一日匯率唔跌，佢就唔會郁手，咁所以就連帶要問：點解港元匯率遲遲唔跌，一直到早幾日先開始跌？而去到呢度，我地先開始問呢個關鍵中嘅關鍵問題！而絕大部份坊間相關評論，都無提到呢點……個個只係識講哎唷哎唷又跌到弱方保證啦，卻唔知道呢件事最驚訝嘅地方係根本一早應該發生而唔知點解一直無發生。

其實呢個問題亦無標準答案而只有靠估，兩個比較大嘅可能係：1.25厘息差其實無我地想像中咁吸引，所以拋售港元個速度比預期中慢，匯率下跌速度亦自然慢；此外另一個可能性亦會係因為香港經濟仍然比多數人睇好，呢個需求就係令匯率有若干承托力嘅原因。

但無論如何，呢次觸及聯匯弱方保證事件，其實只係因為香港加息速度比預期慢／因為遲遲唔加息之下匯率下跌速度比預期慢，因而出現嘅特殊情況，重點係無論銀行水浸規模同埋政府回購規模都只係小菜一碟，同咩大規模走資、股市樓市大跌先兆拉唔上關係（就算係跌都唔關金管局今次掃港元事）；之前任志剛響篇網誌話「考慮調整強弱方的1000點子範圍，研究有否空間理順港息與美息關係」，我心諗所謂港元美元息差只係芝麻綠豆小事，咁都要勞煩你「國師」干預？唔好啦掛！

呢排要同師父船先有得賺

其實港女跌成咁係唔係反映有太多北國嘅野係入面

呢個post原來已經開左幾日先去到一半，呂布幫手filter晒班傻仔

傳係北水要班資回朝

沈門弟子只需專心敬拜大師，不拜貓麵雲打偶像，自然得勝。今日中興停牌，師父又可以出黎威威，加上五行中到應棍，抵師父今年獨領風騷

【實戰理論】港匯疲弱 加息壓力大增（沈振盈）
2018-4-17 9:29:07

當美英法聯軍空襲敍利亞之後，市場冷靜了兩日，昨日早上美股期貨高開，似乎大戶要將空襲當「利好」消息反映。講真，無論好友定淡友，都沒有把握肯定，大戶想怎樣演繹今次的地緣政治事件。市場一日未開，一日也是未知之數。

然而，當早上美期一開，好友以為可以反攻，但港股卻未能如願，皆因期指略作輕微高開之後，即現跌勢。下午跌幅加劇，恆指一度跌逾600點。港股大跌的主要原因，是受內地A股所拖累，內地上市的中資金融股全面下跌，A股上市的26隻內銀股，全部報跌，建行（939）更大跌逾4%。港股既受美股影響，但更加受內地因素左右，加上港匯疲弱，資金流走的陰霾之下，港股自然出現較大的沽壓。

上星期習主席在博鰲論壇，公佈了開放市場措施，市場演繹為中方讓步，中美貿易戰可望和解。言猶在耳，美國商務部卻再度出手，對中興通訊（763）開刀，禁上美國企業向中興通訊供應零件七年，原因是中興通訊違反禁令。其實自上週習主席宣佈措施之後，美方仍未就貿易關稅方面，跟中方開會討論，似乎所謂緩和、解決，只是市場一廂情願而已。

港匯繼續疲弱，金管局已連續三日七次入市，抽走銀行體系結餘。三日分別抽走32.58億、64.06億及 93.57億港元，趨勢是越接越多，越接越急。相信不用多久，香港就會出現加息的壓力。

師傅呢排係咪冇出show?冇人提佢

雲仔點搞都跌唔落

就係會唔會太多先搞到外圍冇事都起跌得咁勁

好似真係少見左

qq400好硬

睇黎又要穿3幻

數緊錢

今年師父唔燈，傳媒無野寫費時搵佢，沈門香火都少左

#217
馬化雲
•
2018年4月17日 10:46:42
屌你老母臭閪！！！！28分俾人叫去做野
一返黎打左靶
屌啊！！！！！！！！！！

神蹟

雲神隻牛rip

條友唔識SET定價走咩

打完靶應該升

個袋爆左十世啦

大帥不停沈判

食熊仔餅食到飽 唔洗搵外快

屌 彈左成百點

暴力救市

頂，做乜一通㩒左登入但又冇反應

真係為左殺雲仔隻牛

嘩，好彩登入唔到
仲諗住買熊仔

on9 qq

痴線, 做市做到咁撚明顯

59113就快有平貨執

，一打就升

雲爺

0.2 賣左

我都覺
我覺得嬴又唔多，輸就total lost
拎去叫雞買大細好過

個市太假

垂直升降

似有大政策出台, 春江鴨炒定先

留意上證都夾

屌那星

draft完個email上下波幅二百幾點
港女由含撚到自high過程真係早洩咁快

又開始跌了

英國王入咗

唔怪得冇起色 ...
想即刻止...

btw 五行又中

明明綠燈轉眼變成紅燈

又針了

反駁任志剛！金管：毋須主動提升港元利率 (20:27)

【東網專訊】金管局前總裁任志剛指出，香港金管局可以主動在港元強弱方兌換保證，即7.75至7.85區間內操作，例如增發票據或買進港元，以提升港元利率。

金管局發言人罕有回應，認為並無需要進行主動利率調控操作。港元利率其實自2015年以來已緩慢上升，只是比較美息上升慢，但息差擴闊會帶來套息交易誘因，使到港匯轉弱，這亦是最近港元匯價轉弱並觸發弱方兌換保證的原因，表示套息活動有所增加。

發言人續稱，若金管局主動調控以提升港元利率，可能會引致資金流入港元，而抵銷利率上升的效用。另外，如果金管局作主動利率調控操作，容易令市場對香港恪守聯繫匯率的決心和意志產生疑慮。

Cls

我21平手走咗啦
英國王今年流年不利

佢家下紅色衫，又轉左著綠色衫，又轉返做紅色衫，驟眼望下好似綠色衫

cfu 救我, 個市好chok 呀

Netflix首季用戶淨增740萬 遠勝預期 (04:14)

【東網專訊】電影及節目串流播放平台Netflix(網飛)公布，今年首季收入及淨利潤分別約為37億和2.9億美元，均符合市場預期。

於首季，Netflix總註冊用戶淨增加740萬個，高於公司之前預期的635萬個，以及市場預期的660萬個。公司預期第二季總註冊用戶淨增620萬個，高於市場預期的560萬個。

Netflix股價於盤後交易時段升逾5.7%，報325.56美元。

//最近OPPO宣佈唔再出UHD、Blu-ray機等，呢間係強國少有嘅影音品牌公司，產品做Hi END嘢嘅，係全球均有好口碑銷路，佢宣佈唔做嘅原因就係Netflix呢類嘅Streaming Service已經開始成熟，可以壓縮到碟機嘅空間，公司要另謀出路作出應對

而買咗嘅機會永久支援及維修

隨住網絡速度越嚟越快，相信尋找到類似Netflix嘅股票會有好回報，目前4K streaming仍未及碟機係因為要壓縮，足夠寬頻就唔會有分別

任志剛好撚廢

米咕 好掛住你

1998

嘩屌 重細過我

呢個正，真係初戀的感覺。

你地facebook 見唔見有上海仔條片
好似直頭無咩媒體講
定係我個facebook 壞壞地

吸血鬼瘋狂加停車場租，股價上返去

吸血鬼就係吸血鬼，商場加唔到停車場劈你，師父屌佢無良公司有原因，為正義發聲師父從來唔遲到

youtube有呀，冇睇

以前成日彈新聞出黎
唔知係咪近排like 得少
睇來睇去都係幾個人
facebook 個engine 真係廢廢地

之前有人係youtube backup左
我就咁google到呢條片, 唔知刪左未

吸血鬼

樓寶號好似冇車位

如果今日高低已出
61777同61130應該唔難操作
不過我無富途/一通
大家玩得開心d

樓寶號冇808有，但全港最大車位業主係吸血鬼

瘋狂加停車場租導致

師父要開聲屌佢無良公司

而家個聯匯機制係任總10幾年前定落架喎

同化雲賭j，佢張牛唔打靶，我切，不幸地，我贏左

衣食住行比吸血鬼壓榨開 真係要有番一兩手吸血鬼對沖下

1726本身諗著頂頭
最後縮左半張去抽其他
好後悔

寶師兄係唔係全部新股都會抽

當然唔係

等等我幾時開始變左師兄

Eugene想改700個 game師傅唔[制]

1984年聯繫匯率定嘅，係撚佢，97危機令當時市民超級市場搶米、銀行擠提，令匯率急速下降，於是用聯系匯率穩定鈎美元

當時港英之前算係鈎英磅嘅，美元儲蓄貨幣可以買大宗商品

任志剛得一招用行政抽乾水塘嘅水夾息對付炒家，16年離岸冥幣比人沽空傳聞大陸佬搵佢操盤，呢次仲離譜，直情叫銀行唔好借冥幣，做生意嘅比佢害撚死，全部用冥幣找數要搵黑市食高息

呢條撚屌對自由市場觀念好差，我唔覺得佢叻喎，罕有金管局做啱嘅，只要銀行結存越嚟越少，難借錢就會加息，搞咁多人為嘢冇必要

越接近師傅既男人 就係師兄

因為我新過你入門

Bb線突破咁樣收窄代表咩

金管局做野唔港洗你教

吸血鬼呀

李阿寶

索羅斯沽空 Norwegian airline 失敗 損失2000 萬Norway kr

好耐無見你

師傅沽咗咁多年你估咁易咩，索老手下敗將嚟姐

阿寶爺，因為你呢馬仔Tips已經慢沖淡左你的明燈地位。
加上你呢燈力真係唔夠雲貓打麵來。

做淡真係難幾倍

可能佢入左435
得左道

如果連435都燈到就真係世界末日
雲爺試過都唔成功

阿寶係識悔改，好好跟師傅點似果兩條死仔，賭輸咗仲要賭

上兩個月果個百萬牛桌會議，訂左花牌未送過來就已經收冚左檔，之後寶爺就轉左運

好彩開會前平左倉
唔係又夾
火中取栗

但做到淡就賺到幾倍買升回報
一次朴中可以休息返幾年

所以做淡一啲都唔易，師傅就係當中表表者，佢老人家今年終於可以威返次

Chok左半日，升0.55點打和

有麵神加持 我深信港股要跌到落 26000
跌到個個位就調整完上牛3

一跌300佢即刻轉翻睇淡啦

咪係，佢話刪app唔睇撚信啦！

麵：落call, del app

有300 點食點解唔食

深表認同

我入左435都仲係咁

今年要掉轉，凡英國皇帝買嘅貨你就閃，我發覺佢開死牛一邊頸，唔客觀分析，淨係700以職業基金佬水平咁操作，唔敢恭維

等穿3萬入牛

近幾年太順
年頭已覺得佢硬頸咗

回門？

佢個樣瘦到變埋，要小心佢

佢似有病

就快成個嗰啲印堂發黑 俾人落咗降嘅樣

是但一樣咖啦，都要小心佢，我細膽

相反大師意氣風發，神彩飛揚

我話你聽 騰訊一定大獲
師傅又中

又挑戰qq400鑽石撚樣底

請各位都留意今個星期可能又出關稅清單

2382瀨屎 唔知係咪D大艼收到風 中獎

侵侵同平平握手言和啦好嗎

唔好 仲熊緊

關稅實開中呢隻

據報世銀與美達協議 將減少對中國貸款
04月16日(一) 07:44

英媒報道，世界銀行的貸款模式將發生變化，從而導致中國所獲得的貸款減少。報道沒有說明消息來源。

世銀承諾向較為貧窮的經濟體發放貸款，以此換取美國對一項130億美元增資計劃的支持。報道指，世銀行長金墉和美國財長姆紐欽近日就相關變化達成了一致；中國和其他一些國家將進入新的貸款等級，需支付更高的貸款利率。

個市唔對路，要部署走人

但主力做APPLE生意個個好似係2018 2382大部分業務係中國牌子?
係咪兩隻都要一齊死

上證係比較弱

已走，真係呢

跟手要跟師父做淡倉

道期升，睇唔明

師父話聽日反彈

其實問題係而家似乎唔係貿易戰咁簡單。之前都已經麻木左，仲倒挾上去，但呢個星期外圍做好，爺閪港女係彈都冇力彈。我估個市有啲消息係老散唔知。

好簡單，我相信長遠計香港經濟唔會變底特律，長期銀紙貶值，寫字樓供應少，租金睇好

加埋最近一個諗法，可能係FF,TPP搞得成香港有資格入，強國冇，只要港共唔鳩搞，死唔到去邊

爺閪有冇野最近特別派定心丸
可能有線索

睇長線

【大師午間教路】恒指三萬關久守必失！

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，美國商務部向中興通訊採取出口權限禁令，反映中美貿易戰並未緩和，加上A股疲軟、港匯轉弱資金流走，限制恒生指數反彈動力，預計大市30,000點及騰訊(00700)400元關口久守必失，不明朗環境下叫大家 「不立危牆下」 。

講緊第3個月啦

我既睇法係美國今次係當強國係以前日本咁砌。爺閪已經質低人仔準備緊呢件事。習種呢鋪自取滅亡，佢唔稱帝其實西方社會個態度唔會轉得咁快，始終個個都想去強國賺錢。

可能係 4 月底前

自己google一下TPP內容，香港入咗WTO九年，強國2000年先入到，仲係靠呃入，而家玩爛咗人哋另起爐灶，啲規矩針住佢做嘅

TPP同TTIP亦被稱為 Anyone but China組織

要玩到習帝跪低會有排搞

將來圍堵中國，就要睇習總點諗。佢精既就應該留低香港做一個窗口，好似80年代之前咁。但民族主義呢家野，係會令智商急降

午市概要: 化云及面一致看好

佢邊有得唔跪，你唔升值人民幣我就唔柒買你啲貨，而且唔係美國唔買，係歐美日全撚部唔買。但佢升值又係冇人買。大陸經濟一差，習種仆得街。呢啲base on經濟表現既legitimacy會立即崩潰。

岩岩睇完午間新聞
大陸政府唔知咩人講內需係中國經濟火車頭, 抵消左外需減少....ETC
仲打緊飛機架

點解個市跌 熊仔都跌？
呃錢？

飛機打得多好傷身

今日咁低波幅
一定縮IV縮到仆街

應該話升跌細

睇埋聽日，穿三萬就埋單計數。轉少少錢去玩牛熊

其實要嘅股數同你洗費有關，假設我每月要洗1皮嘢，1年12萬，以5厘年息計，250萬現金產出到5厘息，咁用現股價睇咪知道幾多股，當平均派息不變嘅話，40萬股左右每月有可以1皮嘢收入，咁就要跌價買多啲，升就唔買咁多，10年內累積收集應該得，通常reits會跟到通貨膨脹，派息會多返，咁可以抵銷購買力減弱，只要佢派息喺5厘以上，就會有人追入收租，通常呢類股價升係投資者覺得未來派息增加導致

係咁磨，食尻晒呢價。

牛熊證無引伸波幅

係喎自
少玩牛熊諗唔起

咪睇吓後續如何 我仲睇緊呢位

英國著名數學家和哲學家伯特蘭•羅素（Bertrand Russell）。嘅定律今次得唔得，佢話共產黨通常70年命玩撚完

Google吓

可以，用平均成本法，該月盡量低位買入

依家強國最新花朵叫「贏國」

中國將成最大贏家

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，美國商務部向中興通訊採取出口權限禁令，反映中美貿易戰並未緩和，加上A股疲軟、港匯轉弱資金流走，限制恒生指數反彈動力，預計大市30,000點及騰訊(00700)400元關口久守必失，不明朗環境下叫大家 「不立危牆下」 。

首先贏國係國富民窮嘅，社會保障嚴重不足，而一般市民養幾多政府人員就知，教育學費，醫療等等迫到一般人敢消費亦冇錢消費，內需同社會保障有關

好簡單如果我知道份MPF一定夠我有樽鹽安享晚年，醫療咁，我買多層樓收租，入咁多435把鬼，後生時洗咗佢happy吓唔好?

我想問下隻輪19410，唔知點解見佢呢兩日個價閪左好多，上個禮拜都仲算正常。3.2%價外，仲有98日。想問下係咪等佢上返少少就要走？

QQ又被攻城！

700喺$400嗰閪口係咁俾人舐

穿!

破

紅毛泥封返

屌

轉做中央結算，拎張紙返屋企

再穿

啱啱$400成交量碌棍長到

好想知收息日係屋企收到張幾十萬支票係咩感覺

襯未乾 再穿

我再封

整數心理關卡 -> 值得研究嘅behavioral finance課題

淡友一炮打沉啦

上証跌到變傻仔
我隻平安 屌

763 中興停牌？！

被美國佬搞鳩佢嘛

大陸佬咁樣跌兩日係咪支爆？

400$超級鑽石能量底

大芋喺$400做咗好多倉?

我再撩穿

麵哥話會跌100日。 穿400 既機會都真係

700畀人民日報搞都冇停牌啦
停牌好影響信心

會唔會真係有大戶想大手買先穩住喺400

等700落到400樓下，睇吓有冇位炒一轉反彈

隻熊壞左

外圍升到咁都無作勢大夾。

手動月供

無撚有錯

藥股又洗一浸

個死仔同英國王坐完唔芳好嘢

今次應該穿298啦 似三角旗形
短期望 293底 反彈牛3

300就穿

同感 小注沽一張 睇295放先

真係冇計，又唔見得有咩壞消息，藥股so far都係內需股，俾人劈到咁

跌撚到好似香港打仗咁，cls

嘩咩事

好彩今朝揮淚斬左
但隻27做乜鳩 開始轉勢 ?

好似美帝上兩個月果啲尾市洗倉

我係怕有咩暗病未攞出黎講

海南消息借勢推冧

冇回頭？

無理啦，我見轉勢走先穩陣，最喺底撈返

痴線 個價同琴日一樣 玩野

而家我走唔到啦，都跌到呢度，走黎無謂

快啲收市OK

個人覺得洗吓倉，因為海南搞得成都起碼兩三年後

真係黑仔過燈神... 入邊隻跌邊隻...

正股應該無嘢嘅，嚴守止賺蝕

點解會宜家入

幾時屌穿30000點呀

咁未到位既。同埋量唔算多，岩岩係每日平均成交量左右。我係覺得洗得有啲過火者

仲有廿幾點
唔知穿跖穿到？

唔係依家啦, 早幾日

屌穿３萬

原來一個鐘前化雲出左指示...

700果然穿埋上次低位，本嚟好少出聲講700,驚你哋搏反彈心急入工具中伏，叫做鳩估中咗

內房藥股俾化雲燈完 真係無運行

哦！自己好好操作啦

仲熊緊 睇380

咁都唔穿

最近五行係。。。？

聽日應該會蜈蚣彈

我啲熊仔話唔覺

全紅 , qq 新低

內房內險內銀藥股全部收皮 個跌幅誇張到呢

最多死貓彈

跟5萬股

跌乜9

遠熊保平安

排到夠鐘都買唔到

我有預感qq$400有機會最後一次
利申：日日想put睇住無錢賺

2日跌成800點

戴德梁行：首季中環甲廈呎租達134.3元 史上最高 (15:11)

【東網專訊】核心區寫字樓租金走勢強勁，戴德梁行香港董事總經理蕭亮輝稱，今年第1季中環甲廈商廈，租金均按季上升約2.4%，最新呎租134.3港元，再創歷史新高。

期內中環超甲級商呎租亦升2.4%至161元，亦為歷史新高，他估計，今年中區寫字樓租金將有約7至9%增長，預期未來中環超甲級商廈租客，中資機構比例將店一半。

至於寫字樓供應較多的九龍東租金升勢較落後，今年第一季錄1%升幅，呎租約50.4元。蕭亮輝認為，九龍東待租率上升，第1季吸納不錯，空置情況會有改變，相信今年租金不會有太大調整，預計上落數個百分點。

舖租方面，戴德梁行執行董事及香港商業部主管林應威表示，第1季中環舖租續跌，按季下跌1.7%，呎租約861元，目前中環仍有較多空置舖位，情況雖有改善，但仍要時間消化，今年該區舖租睇跌5至10%。

至於第1季銅鑼灣舖租按季持平，尖沙咀及旺角則錄0.2及0.5%按李增長，預期上述地區未來半年舖租仍有5%內升幅。

騰訊一定大獲 一撚定大大獲

但係騰訊唔call都唔好put

16:07仲勁緊價

似乎要調轉嚕

灰巴

763會幾時開番賣？

吸血鬼

303收息算唔算好?

又瀨嘢?

唔高調就唔會輸錢囉
我贏錢不嬲好低調

隻雲牛渣都冇埋

佢有邊次唔奶，今朝有錢執都走唔到

cfu 餐飯本來好大贏面嘅
佢又要懶叻話今個月唔到都當輸
贏面即刻細一半

根本唔關低唔低問題，而係佢操作

牛毛都燒埋 陰公

佢獲獲懶叻就

老實講今獲唔到285左近我都唔夠膽做好
雲兄其實勇氣可嘉

唔通低位361

師傅同u煎其實好準

臭貓比料 700

[url]★700 $250不是夢！ - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

又燈

睇嚟會好淡爭持一排

咁我錯，睇漏咗，多謝3師兄指正

樓王，多謝你提醒

700 好多人仲撈底博反彈，其實應該做英國王對家

三師兄勁，有做功課

馬化雲今朝彈個下無止賺咩

吸血鬼有6100個車位
樓寶號得800個唔夠

有樣野想請教樓王同3師兄

一間公司負債雖然令人擔心佢既還款能力
但係負債可以令公司交少啲利得稅，因為利息支出免稅
而利得稅優惠會反映係股價上

姐係話
樓寶號雖然負債較少 同時佢要交多啲既利得稅

當然，香港利得稅相對不高（17%）
相對地 含大負債比率咁高其實支持咗股價
加上大陸稅率高 負債高比交少好多稅

我既問題係 作為投資者 我地係咪唔需要擔心咁多公司既負債比率呢？ 係宏觀環境唔變之下 借錢買資產係正路架喎

[url]沈陣營第一百四十五期 － 忘不了三點九沈大師 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

無止賺
然後比人叫左去唔知做野定開會，離開左部腦
跟著就打靶了

好似話28分俾人叫走咗

關於車位方面
其實樓寶號同吸血鬼會唔會將車位資產升值計算入股息入面？定係股價度反映？

CLS
媽味麵收咗市轉睇淡
冇得入牛冇仇報

姐係點鳩開都唔關佢事
紅定綠都睇唔到

之前又話好堅定熊市
而家又好堅定35000

一日媽咪麵同馬化雲唔離場 我都唔打算再入巿
黑暗到一個點